各界怒轟嘉道理農場踐踏新聞自由 促職員公開道歉

《東方日報》記者採訪嘉道理農場外一宗女職員意外時，竟在公眾地方遭該農場外籍高層出口兼出手阻撓，更搶走記者手機並刪除採訪材料，無視新聞自由及肆意破壞《東方》財產！涉事外籍高層強搶記者公司手機前，早有多名職員包圍已出示記者證的記者，意圖阻礙採訪，有人更高呼「刪走啲相」。警員介入後，對方雖交還手機，但涉及該意外的相片及影片卻不翼而飛。嘉道理農場之後承認有職員搶手機及刪相，向《東方》道歉。不過，卻未有承認刪除影片，《東方》決定追究，記者今晚(27日)已到大埔警署報案。各界怒轟嘉道理農場侵犯新聞自由，要求涉事職員公開道歉。

《東方》記者中午12時許駕車駛經林錦公路近嘉道理農場時，發現有大批消防及救護員正搶救意外中被鐵閘壓傷的嘉道理農場女職員，於是上前採訪，當刻警員尚未到場，多名嘉道理農場職員則已在場了解傷者情況。記者在不影響救人工作前提下，在傷者倒臥位置四周及對面行人路舉機拍攝及採訪，同時向現場消防員、救護員及嘉道理農場職員出示記者證。

突然，一名穿格仔恤衫外籍男子走近，口中念念有詞，試圖阻礙記者採訪，但他一直未有表露身份，當場有多名穿上嘉道理農場制服的員工怒目注視記者，有人曾叫喊：「刪走啲相。」記者沒加理會，繼續採訪，期間該外籍男子竟出手搶走記者手上的手機，記者再次表明身份及要求交還手機，但不果，當記者改用另一手機拍攝時，該外籍男子再伸手擋鏡頭，之後一度返回嘉道理農場內。

記者只好邊繼續採訪邊報警，警員到場了解後，要求有關人士交回手機。後來，一男一女的嘉道理農場職員將手機交回記者，女職員解釋當時場面混亂，就所引起誤會向記者致歉。然而，記者後來檢查手機，發現手機被搶走前拍攝的多張相片及數條短片被刪走，之前一日的新聞材料完整無缺。警方經調查後列作刑事毀壞案處理，交由大埔警區刑事調查隊跟進。

本報曾向嘉道理農場查詢搶走手機男子身份及動機，但對方未有披露。根據農場官網介紹，搶手機男子正是農場執行董事薄安哲(BROWN Andy)，網頁介紹他是位教育家，2004年加入嘉道理農場，擁有十年以上教育及顧問經驗。

嘉道理農場回應時解釋，有職員在意外後發現一名男子正在拍照，未有為意他為《東方》記者，職員保護同事心切，一時情急下搶去電話並刪去照片，對事件深感抱歉，重申明白及尊重採訪自由，並再對《東方》記者尊嚴受損致歉，會從事件中吸取教訓。

前立法會議員、「廿三萬監察」發言人王國興批評搶記者手機及刪除新聞材料行為十分粗暴，不合情理，強烈譴責干預採訪自由的行為。他形容，即使是普通市民，涉事外籍男士亦無理無權搶去手機。因此，除認為嘉道理農場要就事件公開道歉，亦支持《東方》追究到底。

立法會議員葛珮帆形容搶記者手機行為令人髮指，已涉嫌犯法，且手機內任何照片或影片在法律上均屬手機擁有者，未經許可下擅自刪除等同破壞他人財產，極度侵犯新聞自由。她批評嘉道理農場拒公開涉事者身份等同包庇，呼籲涉事職員公開道歉，警方亦要嚴肅處理。

記者改用另一手機拍攝時，該外籍男子再伸手擋鏡頭。

外籍男子搶去記者的手機(紅圏示)。

《東方日報》記者採訪嘉道理農場外一宗鐵閘壓傷女職員意外時遇阻撓。

農場官網介紹，搶手機男子正是農場執行董事薄安哲(BROWN Andy)。

你死喇，方丈份人好小器㗎

因管理不善而於國際排名節節下跌.....之嘉道理農場

慘喇慘喇

而家仲有冇追擊郵局消房周一獄?

因農

得罪方丈仲想走

少左

【短片：now記者北京採訪被帶走】攝記被要求簽悔過書認妨礙公務 (15:26)

now新聞攝影記者徐駿銘今早採訪北京律師協會聽證會時，遭警察阻撓，並被多名便衣警員按在地上鎖上手扣，押上警車，一度被扣留於當地派出所，下午獲釋。這是繼有線中國組記者陳浩暉於都江堰採訪川震十年被毆後，4天內第2宗港記者遭暴力對待事件。now新聞報道稱，公安曾要求這名攝影記者簽署悔過書，承認有過激行徑，阻礙公安執行公務後，才准許離開。

如果同一件事發生中國

做乜唔即場打鳩條鬼佬

因航終於有得抖抖

留名等睇嘉道理農場變因場

雖遠必誅

堆負評係咪方丈d打手俾

個記者證寫中文定英文先？

可能鬼佬唔太明你個證寫乜

呢個鬼佬真係唔了解香港報業生態

得罪東方

鬼佬以為自己係香港仲係皇帝
其實賤撚過狗

係外國發生分分鐘仲大獲

因場

因航發來賀電

CX 終於可以抖下

農場可以有咩排名?

要私怨了

外國勢力

一定係fake news

得罪白粉報

以後日日都有嘉道理農場負面新聞啦

仆街了

各界

因場
環境惡劣
衛生欠佳
職員蛇王
虐待動物
行政混亂
大而無當
賤價租地

今日因航又A1

東方又多樣嘢寫

嘉道理慘了

上次港鐵即刻炒咗個保安就冇俾人狙擊
嘉道理識點做啦

記者證不嬲中英都會寫

唔知會唔會燒到中電呢。。。一陣變埋做因電

要求香港住外國人學識中文，唔係香港豬只係俾班只用英文既人玩死

東方都咁郁

實捉到你

諗起都興奮，曲線搏宣傳

得罪東方，死罪嚟

得罪方丈

有線記者喺四川俾人圍毆嗰陣禮義廉有冇出聲

據聞仲當班師奶義工係狗咁撚 濫用佢哋愛心

衰過清朝

支共黑警咁做又唔見你百份報出聲